美國運輸部警告或限制香港航空公司在美營運航班

美國運輸部警告或限制香港航空公司在美營運航班

美國運輸部警告，可能會限制香港的航空公司，在美國營運航班，回應香港收緊對機組人員的檢疫安排。 美國運輸部發布命令，要求總部設在香港的國泰航空，7日內提交所有在美國營運航班的資料，以審視有無違反法律，或對公眾利益構成不利影響。運輸部認為，新的檢疫安排影響美國聯邦快遞FedEx的業務，為FedEx帶來龐大的營運成本，但香港當局同時容許以封閉方式，停留美國阿拉斯加安克雷奇的國泰貨機機組人員，只須接受醫學監察，認為措施令香港的航空公司受益，損害美國航空公司的營運權利。FedEx表示，希望有關命令有助解決事件，並正與美國和香港當局合作。國泰暫時未有回應。

2021-03-17 16:34:13

香港以後做大灣區直航呀，唔稀罕你美國呀

大灣區航線已經夠發達啦！

林鄭戰狼

HX無乜long haul又係因航硬食

屌你老無, 仲唔快D同香港斷交斷運?

支共未驚過

留名等睇人話all talk no action

港共 : 港美航班係基本法賊與的

戇鳩港共, 睇唔通上面都係嘴砲反美, 齋講唔做, 香港班忠誠廢物唔識睇方向帶頭身體力行, 做多左又唔理, 而家傷害埋自己仲有中共利益, 呢條罪死十次都唔掂啊

以後飛珠海，澳門，廣州

全方位攬炒

直接做瓜CX 港共掉落去三百億收皮

內循環 香港飛香港

依家都有
仲一車車人去搭

問題係而家美國航空到聯合航空都唔做香港 即係遲啲香港冇直飛美國 十足十幾年前嘅台灣冇飛機直飛歐洲 台北去倫敦至少要轉一次機

特區政府

只有少部分人坐飛機去美國
不影響航空公司運作

HKG to HKG

如果貨機唔比入美國應該收皮

CX真係兩邊都得罪晒
同匯豐一樣

台灣依加有直飛歐洲咩